\subsection{Android Applikation}
\label{android}
In diesem Abschnitt werden Neuerungen und vorgenommene \"Anderungen in der Android Anwendung beschrieben. Die \"Anderungen betreffen vor Allem das Innenleben des Programms, die Darstellung blieb weitestgehend unver\"andert.

\subsubsection{Klassifikator -- Random Forest}
\label{random_forest}
Wie in vorhergehenden Abschnitten beschrieben, ist einer unserer Beitr\"age zu diesem Projekt die Aufnahme eines neuen Klassifikators in die Android-Anwendung. Der Random Forest ist ein Klassifikationsverfahren basierend auf der Forschung von Tim Kan Ho \cite{kam_ho} aus dem Jahr 1995 und Leo Breimann \cite{breiman} aus dem Jahr 2001. \newline
Ausgehend von einem Ensemble randomisiert erstellter Entscheidungsb\"aume wird das Klassifikationsergebnis auf Basis eines Mehrheitsvotums der B\"aume getroffen. Abbildung \ref{rf_bild} visualisiert dieses Prinzip.
\begin{figure}[htpb]
	\center
	\includegraphics[scale=0.6]{images/random_forest.png}
	\caption{Funktionsweise des Random Forest Klassifikator \cite{random_forest_bib}}
	\label{rf_bild}
\end{figure}
F\"ur die Implementierung in der Android-Anwendung haben wir auf die bereits bestehende Entscheidungsbaum Implementierung des Vorg\"angerprojekts zur\"uckgegriffen. Au\ss erdem beschr\"ankt sich die Implementierung auf die Auswertung eines bestehenden Random Forest Modell.

\newpage

\begin{lstlisting}[caption={getResult -- RandomForest.java},label=getResultRandomForest]
	/**
     * Calculates the result for the given features of the random forest
     * @param features pairs of feature name and value
     * @return movement mode as {@link String}
     */
    public String getResult(HashMap<Feature, Double> features) {

        for (DecisionTree d : forest) {
            String res = d.getResult(features);
            if (RESULT_MAP.containsKey(res)) {
                RESULT_MAP.put(res, RESULT_MAP.get(res) + 1);
            } else {
                Log.e(TAG, "Predicted class not found: " + res);
            }
        }

        String result = "none";
        Integer lastMax = Integer.MIN_VALUE;
        for (Map.Entry<String, Integer> e : RESULT_MAP.entrySet()) {
            if (lastMax < e.getValue()) {
                result = e.getKey();
                Log.d(TAG, "new max: " + e.getValue() + " class: " + result);
            } else {
                Log.d(TAG, "current max: " + lastMax + " not updated: " + e.getValue());
            }
        }

        return result;
    }
\end{lstlisting}

\subsubsection{Menü-Anordnung und Optionen}
An der GUI der Android-App haben wir keine großen Änderungen vorgenommen. Wir haben aber den sichtbaren Text in der App auch auf Deutsch verfasst, so dass Android je nach Einstellung des Gerätes die App auf Deutsch oder Englisch anzeigt. Es können auf einfache Weise auch noch weitere Sprachen hinzugefügt werden, da die entsprechenden Strings mit Labeln versehen sind.\\
\\
Zum besseren Bedienkomfort haben wir in der oberen Leiste zwei zusätzliche Menüknöpfe hinzugefügt mit denen man zwischen den beiden Klassifikatoren umschalten kann sowie das Senden der aufgenommen Tracks direkt ausführen kann (Abbildung \ref{fig:bild1}). Außerdem haben wir die Möglichkeit implementiert, aufgenommene Tracks auf den externen Speicher des Gerätes abzulegen (Abbildung \ref{app_externer_speicher}). 
\begin{figure}[htpb]
	\center
	\includegraphics[scale=0.2]{images/app_screenshot3.png}
	\caption{Interner oder externer Speicher für aufgenommene Tracks möglich}
	\label{app_externer_speicher}
\end{figure}

\subsubsection*{CSV-Format}
Das CSV-Format wurde vom Vorgängerprojekt übernommen und um 2 Spalten erweitert. 
Hinzugekommen ist die Spalte \textbf{Temperatur} für das Wetter-Feature sowie die Spalte \textbf{Beschleunigung} für das gleichnamige Feature.\\
Somit besitzen unsere CSV-Tracks folgende Daten:

\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
\item Segment
\item Punkt
\item Breitengrad
\item Längengrad
\item Höhe
\item Peilung
\item Genauigkeit
\item Geschwindigkeit in m/s
\item Zeit
\item Entfernung
\item Trittfrequenz (Umdrehungen pro Minute)
\item Herzfrequenz (Schläge pro Minute)
\item Akkustatus
\item \textbf{Temperatur}
\item \textbf{Beschleunigung}
\end{itemize}
\end{multicols}

Undefinierte Einträge werden bei dem GPSEvaluator mit einem leeren String belegt.

\subsubsection{Features -- Beschleunigung}
\label{feature_beschleunigung}
Für die Nutzung des Beschleunigungssensors haben wir einen Listener (siehe \ref{sec:android-sensor-api}) in unserer \textbf{MainActivity} registriert und in der Klasse \textbf{GPSTracker} das \textit{SensorEventListener}-Interface implementiert.\\
Um achsenunabhängig die Beschleunigung zu berechnen, haben wir den Betrag aus X-,Y- und Z-Wert berechnet (siehe Anhang \ref{sec:beschleunigung_featureberechnung}). 
\begin{figure}
\begin{lstlisting} 
public void onSensorChanged(SensorEvent event) {
    final double delta = 0.2;
    
    float X = event.values[0];
    float Y = event.values[1];
    float Z = event.values[2];
    
    double magnitude = Math.sqrt( X*X + Y*Y + Z*Z);
    double diff = Math.abs(magnitude - magnitude_old);
    
    if (diff > delta) {
        acceleration_sum += magnitude;
    }
}
\end{lstlisting}
\caption{Berechnung der Beschleunigung} 
\label{listing:onsensorchanged}
\end{figure}\\

Da die Empfindlichkeit des Beschleunigungssensors meist ziemlich hoch ist und somit die \textit{onSensorChanged}-Methode sehr häufig aufgerufen wurde, haben wir einen Schwellwert \textbf{delta} festgelegt (siehe Codebeispiel \ref{listing:onsensorchanged}). Erst wenn die Änderung des Beschleunigungsbetrages größer als dieser Schwellwert ist, dann speichern wir den Betrag in unserer Summe.\\
\\
Bei einer Änderung des Standorts wird in der \textit{onLocationChanged}-Methode eine neuer Zeile für die aktuelle CSV-Datei vorbereitet. In diesem Moment speichern wir in der Spalte \textbf{Beschleunigung} die momentane Summe des Beschleunigungsbetrages und setzen diese wieder auf Null.\\
\\
Als Beispielfeature haben wir in der Android-App sowie in der agg2graph-Bibliothek das \textbf{AvgAccelerometer}-Feature implementiert, welches den Durchschnitt aus den Beschleunigungsbeträgen bildet.

\subsubsection{Features -- Wetter}
\label{feature_wetter}
Mit Hilfe der API von \textbf{OpenWeatherMap}\footnote{OpenWeatherMap (\url{http://openweathermap.org/})} und den Ortsdaten des Smartphones wird zu Beginn der Aufzeichnung eines GPS Tracks das aktuelle Wetter abgefragt und die aktuelle Temperatur als Feature genutzt. Realisiert wird das mit Hilfe eines AsyncTask, \"ahnlich der Logik zum Senden eines GPS Tracks an den Server und Empfangen eines neuen Klassifikators auf dem Smartphone.\newline

\subsubsection{Features -- Weitere}
\label{feature_weitere}
Neben dem im vorhergehenden Abschnitt beschriebenen neuen Feature Wetter, haben wir die in \cite{tosun} beschriebenen und entwickelten Features in die Android Anwendung integriert.

\subsubsection{Architektur}
\label{arch}
Die Projektdokumentation \cite{doku_2013} beschreibt detailliert die Architektur der Android Anwendung. Im Rahmen des diesj\"ahrigen Projekts wurde die Klassifikator- und Feature-Erstellung in ein Framework gefasst, das es leichter macht neue Klassifikatoren und Features hinzuzuf\"ugen (Abbildung \ref{feature_classifier}).
\begin{figure}[htpb]
	\center
	\includegraphics[scale=0.6]{images/feature_classifier_diagram.png}
	\caption{Klassendiagramm der neuen Feature-/Klassifikatorstruktur}
	\label{feature_classifier}
\end{figure}
Jeder Klassifikator implementiert dabei das Interface \textsl{Classifiable} und wird zum Enum \textsl{Classifier} hinzugef\"ugt. Au\ss erdem muss der Klassifikator in der \textsl{ClassifierFactory} hinzugef\"ugt werden. Eine m\"ogliche Verbesserung ist hier das Fabrik Entwurfsmuster \"uber Reflection zu realisieren, dann muss nicht bei jedem hinzugef\"ugten Klassifikator die \textsl{ClassifierFactory} modifiziert werden. \newline
Ein neues Feature wird nach einem \"ahnlichen Schema im \textsl{FeatureManager} registriert, zum Enum \textsl{Feature} hinzugef\"ugt und im \textsl{FeatureCalculator} wird eine Methode bereitgestellt, die das Feature berechnet.
